[錯台重開]新手投資求生指南 (一)

呢度講既投資係價值投資法(value investing)。

"Value investing is buying securities at a significant discount to their underlying value and holding them unitl their value is realized." - Seth Klarman

對於投資新手，我會介紹佢地首先睇以下呢本書：
The Element of Investing, by Burton G. Malkiel and Charles D. Ellis

我唔太清楚 Ellis 係邊個。至於 Malkiel 比較為人熟悉既作品係 A random walk down wall street. 我是不同意 Malkiel 的觀點的，之後有機會再講到。

講番 The Element of Investing (EOI) 呢本書。EOI 講既係點樣穩妥地投資。簡單黎講，你有一筆錢，你而家唔用，放落市場，你期望呢筆錢係將來你用既時候變得更多，呢個就係投資既最根本原因。EOI 推介你買指數基金，用平均成本法分散入市時機，按年齡分配資產等等。呢度講既基本就係，如何欠缺時間研究投資方法的情況下，獲得與市場整體相若的回報。入面仲提及到一Ｄ其它投資應該遵守既原則。

作為一個新手，你首先要知道差唔多乜都唔研究可以獲得幾多回報。然後你先問，點樣獲得比呢個方法更好的回報。不過，呢類方法係唔係之後都一直行之有效，我是有保留的。不過可以作為參考。

中文版叫 投資簡義 商務有

lm

留名

頗耐之前商務買左依本野
得百幾頁 每頁仲要唔多字
英文版都係咁?

應該係 寫序個d 都讚作者寫得短

見巴打你推薦 趁sem break睇晒佢先

樓主more

留名先

想問下
玩短線當沖 用咩指標好啲？
仲有想問趨勢可以點確認

用咩指標？
用陰陽燭足矣

趨勢用眼睇到就確認到
認唔到咪冇趨勢
靠指標睇趨勢係咪本末倒置？

唔洗急 有好多書

sorry for 1999
我問用咩指標睇出場點會比較好?

如果想學基本技術分析，有咩書可以入門？

仲有冇下文